
\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{longtable}
\usepackage{tabu}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{listingsutf8}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\author{Emilie Colin}
\begin{document}
\tableofcontents


\lstset{%
  breaklines=true,
  basicstyle=\normalfont\ttfamily,
  columns=flexible,
  frame=single,
  inputencoding=utf8/latin1,
}

\paragraph{Vue d'ensemble}
\noindent
nombre de phrases : 3 806 889\\sentences ok : 3 558 466\\tokens évalués : 101 196 872
\paragraph{Petites explications préalables}
Les phrases perdues sont celles qui ont été splittées par un des analyseurs, éventuellement en deux ou trois morceaux, et pas dans les autres.\\C'est utile car des tags d'un parser donné ont du être regroupés pour y associer un tag d'un autre parser (ie: de le pour du). Certaines combinaisons sont tellement rares qu'elles doivent être liées à des erreurs d'alignement, mais sur (101 196 872 tokens * 3 parsers), il y a  beaucoup de petites choses apparaissant rendant le tex inexploitable pour la sélection d'association/la vue d'ensemble.
\\A été utilisé un seuil en-deça duquel les étiquettes n'ont pas été prises en compte(tag présenté dans une correspondance inter-parsers en nombre inférieur à 90), et un pourcentage de représentativité éliminatoires (moins de 10 pour cent des correspondances pour un tag donné, \textit{others\#\textbf{count}}  en précisant à chaque fois le nombre de ces autres non listés. )

\paragraph{Précision}Les items composites n'ont pas été sortis (items composite : créés de manière \textit{ad hoc} quand les splits sur mots sont différents).
\section{POS}
\subsection{grew}
\begin{lstlisting}
['ADJ', 'ADJWH', 'ADV', 'ADVWH', 'CC', 'CLO', 'CLR', 'CLS', 'CS', 'DET', 'DETWH', 'ET', 'I', 'NC', 'NPP', 'P', 'P+D', 'P+PRO', 'PONCT', 'PREF', 'PRO', 'PROREL', 'PROWH', 'V', 'VIMP', 'VINF', 'VPP', 'VPR', 'VS']
\end{lstlisting}
\begin{longtabu}{|X|c|c|}
\caption{part of speech grew}\\
\hline
grew & stanford & talismane\\
\hline
\endfirsthead
\multicolumn{3}{c}{\tablename\ \thetable\ -- \textit{part of speech for grew continued on next page}} \\
    \hline
grew & stanford & talismane\\
\hline
\hline
    \endhead
    \hline \multicolumn{3}{r}{\tablename\ \thetable\ -- \textit{part of speech for grew continued on next page}} \\
    \endfoot
    \hline
    \endlastfoot
ADJ & ('NOUN', 610900, '10.23 \%') & ('ADJ', 5290926, '88.58 \%') \\
~ & ('ADJ', 4328779, '72.48 \%') & \textit{others (\#67)} : 11.42\% \\
~ & \textit{others (\#48)} : 17.3\% & ~ \\
\hline

ADJWH & ('DET', 9563, '49.31 \%') & ('DETWH', 19333, '100.0 \%') \\
~ & ('ADJ', 3981, '20.53 \%') & ~ \\
~ & ('PRON', 4850, '25.01 \%') & ~ \\
~ & \textit{others (\#1)} : 5.16\% & ~ \\
\hline

ADV & ('ADV', 3709950, '67.71 \%') & ('ADV', 4900380, '89.42 \%') \\
~ & ('PART', 1117110, '20.39 \%') & \textit{others (\#78)} : 10.58\% \\
~ & \textit{others (\#86)} : 11.91\% & ~ \\
\hline

ADVWH & ('SCONJ', 6318, '12.83 \%') & ('ADVWH', 40549, '82.45 \%') \\
~ & ('ADV', 41266, '83.83 \%') & \textit{others (\#6)} : 17.55\% \\
~ & \textit{others (\#1)} : 3.33\% & ~ \\
\hline

CC & ('CONJ', 2875114, '95.86 \%') & ('CC', 2848424, '94.97 \%') \\
~ & \textit{others (\#16)} : 4.14\% & \textit{others (\#15)} : 5.03\% \\
\hline

CLO & ('PRON', 1738962, '82.66 \%') & ('CLO', 1981711, '94.2 \%') \\
~ & \textit{others (\#22)} : 17.34\% & \textit{others (\#24)} : 5.8\% \\
\hline

CLR & ('PRON', 1106063, '95.82 \%') & ('CLR', 1095236, '94.89 \%') \\
~ & \textit{others (\#6)} : 4.18\% & \textit{others (\#9)} : 5.11\% \\
\hline

CLS & ('PRON', 4113819, '99.06 \%') & ('CLS', 3944196, '94.98 \%') \\
~ & \textit{others (\#22)} : 0.94\% & \textit{others (\#28)} : 5.02\% \\
\hline

CS & ('SCONJ', 1166451, '65.32 \%') & ('CS', 1415280, '79.25 \%') \\
~ & ('PRON', 185071, '10.36 \%') & \textit{others (\#46)} : 20.75\% \\
~ & \textit{others (\#37)} : 24.32\% & ~ \\
\hline

DET & ('DET', 12113481, '92.29 \%') & ('DET', 12697515, '96.75 \%') \\
~ & \textit{others (\#49)} : 7.71\% & \textit{others (\#43)} : 3.25\% \\
\hline

DETWH & ('DET', 10420, '66.53 \%') & ('DETWH', 15631, '100.0 \%') \\
~ & ('PRON', 4762, '30.4 \%') & ~ \\
~ & \textit{others (\#1)} : 3.06\% & ~ \\
\hline

ET & ('PROPN', 36618, '21.2 \%') & ('NPP', 64747, '37.64 \%') \\
~ & ('ADJ', 18029, '10.44 \%') & ('ADV', 21736, '12.64 \%') \\
~ & ('NOUN', 41109, '23.8 \%') & ('NC', 43945, '25.55 \%') \\
~ & ('VERB', 34351, '19.89 \%') & \textit{others (\#35)} : 24.17\% \\
~ & \textit{others (\#27)} : 24.67\% & ~ \\
\hline

I & ('VERB', 2364, '16.31 \%') & ('ADV', 5206, '36.15 \%') \\
~ & ('INTJ', 2601, '17.94 \%') & ('I', 2642, '18.34 \%') \\
~ & ('NOUN', 4941, '34.08 \%') & ('NC', 3400, '23.61 \%') \\
~ & \textit{others (\#8)} : 31.67\% & \textit{others (\#3)} : 21.91\% \\
\hline

NC & ('NOUN', 16052513, '93.61 \%') & ('NC', 16427922, '95.8 \%') \\
~ & \textit{others (\#60)} : 6.39\% & \textit{others (\#78)} : 4.2\% \\
\hline

NPP & ('PROPN', 2350277, '90.65 \%') & ('NPP', 2353765, '90.8 \%') \\
~ & \textit{others (\#42)} : 9.35\% & \textit{others (\#65)} : 9.2\% \\
\hline

P & ('ADP', 10812816, '94.48 \%') & ('P', 11072600, '96.75 \%') \\
~ & \textit{others (\#64)} : 5.52\% & \textit{others (\#78)} : 3.25\% \\
\hline

P+D & ('ADP, DET', 1098087, '62.0 \%') & ('P+D', 1659688, '93.7 \%') \\
~ & ('ADP', 481125, '27.17 \%') & \textit{others (\#33)} : 6.3\% \\
~ & \textit{others (\#33)} : 10.83\% & ~ \\
\hline

P+PRO & ('NOUN', 10219, '35.38 \%') & ('P+PRO', 28505, '99.5 \%') \\
~ & ('ADJ', 14003, '48.48 \%') & \textit{others (\#1)} : 0.5\% \\
~ & \textit{others (\#6)} : 16.13\% & ~ \\
\hline

PONCT & ('PUNCT', 11922461, '99.99 \%') & ('PONCT', 11922630, '99.99 \%') \\
~ & \textit{others (\#9)} : 0.01\% & \textit{others (\#7)} : 0.01\% \\
\hline

PREF & ('PRON', 965, '63.11 \%') & ('PRO, PONCT, ADJ', 338, '33.3 \%') \\
~ & ('NOUN', 287, '18.77 \%') & ('VPP', 234, '23.05 \%') \\
~ & \textit{others (\#2)} : 18.12\% & ('PRO, PONCT, ADV', 248, '24.43 \%') \\
~ & ~ & ('ADV, PONCT, ADJ', 103, '10.15 \%') \\
~ & ~ & \textit{others (\#1)} : 9.06\% \\
\hline

PRO & ('PRON', 1109516, '83.72 \%') & ('PRO', 1083967, '81.82 \%') \\
~ & \textit{others (\#31)} : 16.28\% & \textit{others (\#47)} : 18.18\% \\
\hline

PROREL & ('PRON', 1536373, '90.07 \%') & ('PROREL', 1638349, '96.04 \%') \\
~ & \textit{others (\#9)} : 9.93\% & \textit{others (\#14)} : 3.96\% \\
\hline

PROWH & ('PROPN', 4467, '13.61 \%') & ('PROWH', 19451, '59.6 \%') \\
~ & ('PRON', 26731, '81.45 \%') & ('NPP', 5142, '15.76 \%') \\
~ & \textit{others (\#3)} : 4.94\% & ('PROREL', 6337, '19.42 \%') \\
~ & ~ & \textit{others (\#5)} : 5.23\% \\
\hline

V & ('VERB', 6207106, '72.1 \%') & ('V', 8359997, '97.11 \%') \\
~ & ('AUX', 2069809, '24.04 \%') & \textit{others (\#22)} : 2.89\% \\
~ & \textit{others (\#18)} : 3.86\% & ~ \\
\hline

VIMP & ('VERB', 53542, '86.1 \%') & ('VIMP', 19556, '31.33 \%') \\
~ & \textit{others (\#5)} : 13.9\% & ('V', 37142, '59.51 \%') \\
~ & ~ & \textit{others (\#5)} : 9.15\% \\
\hline

VINF & ('VERB', 2626947, '90.92 \%') & ('VINF', 2843456, '98.43 \%') \\
~ & \textit{others (\#15)} : 9.08\% & \textit{others (\#19)} : 1.57\% \\
\hline

VPP & ('VERB', 2337720, '84.04 \%') & ('VPP', 2636522, '94.79 \%') \\
~ & \textit{others (\#24)} : 15.96\% & \textit{others (\#25)} : 5.21\% \\
\hline

VPR & ('VERB', 443284, '82.56 \%') & ('VPR', 490623, '91.46 \%') \\
~ & \textit{others (\#7)} : 17.44\% & \textit{others (\#9)} : 8.54\% \\
\hline

VS & ('AUX', 96899, '35.05 \%') & ('VS', 220570, '79.83 \%') \\
~ & ('VERB', 151863, '54.94 \%') & \textit{others (\#8)} : 20.17\% \\
~ & \textit{others (\#8)} : 10.01\% & ~ \\
\hline

\end{longtabu}
grew offre 29 étiquettes différentes, hors regroupement.
\paragraph{Dispersion stanford} : 
Pour 29 POS différents : 47 occurrences (en moyenne 1.62).
\paragraph{Couverture stanford par grew} : moyenne : 88.85\%.
\paragraph{Dispersion talismane} : 
Pour 29 POS différents : 39 occurrences (en moyenne 1.34).
\paragraph{Couverture talismane par grew} : moyenne : 91.79\%.
\subsection{stanford}
\begin{lstlisting}
['ADJ', 'ADP', 'ADV', 'AUX', 'CONJ', 'DET', 'INTJ', 'NOUN', 'NUM', 'PART', 'PRON', 'PROPN', 'PUNCT', 'SCONJ', 'SYM', 'VERB', 'X']
\end{lstlisting}
\begin{longtabu}{|X|c|c|}
\caption{part of speech stanford}\\
\hline
stanford & grew & talismane\\
\hline
\endfirsthead
\multicolumn{3}{c}{\tablename\ \thetable\ -- \textit{part of speech for stanford continued on next page}} \\
    \hline
stanford & grew & talismane\\
\hline
\hline
    \endhead
    \hline \multicolumn{3}{r}{\tablename\ \thetable\ -- \textit{part of speech for stanford continued on next page}} \\
    \endfoot
    \hline
    \endlastfoot
ADJ & ('ADJ', 4328779, '86.52 \%') & ('ADJ', 4238665, '84.73 \%') \\
~ & \textit{others (\#25)} : 13.48\% & \textit{others (\#35)} : 15.27\% \\
\hline

ADP & ('P', 10812816, '92.38 \%') & ('P', 10770814, '92.02 \%') \\
~ & \textit{others (\#22)} : 7.62\% & \textit{others (\#33)} : 7.98\% \\
\hline

ADV & ('ADV', 3709950, '86.2 \%') & ('ADV', 3613502, '83.98 \%') \\
~ & \textit{others (\#25)} : 13.8\% & \textit{others (\#45)} : 16.02\% \\
\hline

AUX & ('V', 2069809, '81.45 \%') & ('V', 2060195, '81.07 \%') \\
~ & \textit{others (\#20)} : 18.55\% & \textit{others (\#17)} : 18.93\% \\
\hline

CONJ & ('CC', 2875114, '99.57 \%') & ('CC', 2794215, '96.77 \%') \\
~ & \textit{others (\#6)} : 0.43\% & \textit{others (\#9)} : 3.23\% \\
\hline

DET & ('DET', 12113481, '92.87 \%') & ('DET', 12103641, '92.8 \%') \\
~ & \textit{others (\#18)} : 7.13\% & \textit{others (\#16)} : 7.2\% \\
\hline

INTJ & ('ADV', 19917, '59.41 \%') & ('ADV', 23138, '69.17 \%') \\
~ & ('V', 4779, '14.26 \%') & ('V', 6080, '18.18 \%') \\
~ & \textit{others (\#7)} : 26.33\% & \textit{others (\#4)} : 12.66\% \\
\hline

NOUN & ('NC', 16052513, '91.66 \%') & ('NC', 15957229, '91.12 \%') \\
~ & \textit{others (\#27)} : 8.34\% & \textit{others (\#64)} : 8.88\% \\
\hline

NUM & ('DET', 406584, '56.29 \%') & ('DET', 293555, '40.64 \%') \\
~ & ('ADJ', 205106, '28.4 \%') & ('ADJ', 242990, '33.64 \%') \\
~ & \textit{others (\#11)} : 15.31\% & ('NC', 118059, '16.34 \%') \\
~ & ~ & \textit{others (\#16)} : 9.39\% \\
\hline

PART & ('ADV', 1117110, '96.79 \%') & ('ADV', 1115705, '96.68 \%') \\
~ & \textit{others (\#9)} : 3.21\% & \textit{others (\#8)} : 3.32\% \\
\hline

PRON & ('CLS', 4113819, '40.1 \%') & ('CLS', 3961941, '38.62 \%') \\
~ & ('CLO', 1738962, '16.95 \%') & ('CLO', 1741823, '16.98 \%') \\
~ & ('PROREL', 1536373, '14.98 \%') & ('PROREL', 1569837, '15.3 \%') \\
~ & ('CLR', 1106063, '10.78 \%') & ('PRO', 1083607, '10.56 \%') \\
~ & ('PRO', 1109516, '10.82 \%') & ('CLR', 1100619, '10.73 \%') \\
~ & \textit{others (\#28)} : 6.37\% & \textit{others (\#44)} : 7.8\% \\
\hline

PROPN & ('NPP', 2350277, '78.01 \%') & ('NPP', 2340959, '77.72 \%') \\
~ & ('NC', 392804, '13.04 \%') & ('NC', 403507, '13.4 \%') \\
~ & \textit{others (\#32)} : 8.95\% & \textit{others (\#50)} : 8.88\% \\
\hline

PUNCT & ('PONCT', 11922461, '99.92 \%') & ('PONCT', 11938407, '99.99 \%') \\
~ & \textit{others (\#15)} : 0.08\% & \textit{others (\#7)} : 0.01\% \\
\hline

SCONJ & ('CS', 1166451, '78.72 \%') & ('CS', 1132564, '76.43 \%') \\
~ & \textit{others (\#19)} : 21.28\% & \textit{others (\#21)} : 23.57\% \\
\hline

SYM & ('DET', 11817, '16.79 \%') & ('DET', 11876, '16.89 \%') \\
~ & ('NC', 8499, '12.07 \%') & ('PONCT', 52074, '74.05 \%') \\
~ & ('CC', 46525, '66.1 \%') & \textit{others (\#5)} : 9.06\% \\
~ & \textit{others (\#8)} : 5.04\% & ~ \\
\hline

VERB & ('V', 6207106, '49.95 \%') & ('V', 6161972, '49.59 \%') \\
~ & ('VINF', 2626947, '21.14 \%') & ('VINF', 2610916, '21.01 \%') \\
~ & ('VPP', 2337720, '18.81 \%') & ('VPP', 2362326, '19.01 \%') \\
~ & \textit{others (\#21)} : 10.09\% & \textit{others (\#22)} : 10.38\% \\
\hline

X & ('NC', 26354, '38.09 \%') & ('NC', 23497, '34.05 \%') \\
~ & ('V', 7028, '10.16 \%') & ('V', 7075, '10.25 \%') \\
~ & ('NPP', 8497, '12.28 \%') & ('NPP', 17691, '25.64 \%') \\
~ & ('ET', 8860, '12.8 \%') & \textit{others (\#17)} : 30.05\% \\
~ & \textit{others (\#19)} : 26.67\% & ~ \\
\hline

\end{longtabu}
stanford offre 17 étiquettes différentes, hors regroupement.
\paragraph{Dispersion grew} : 
Pour 17 POS différents : 31 occurrences (en moyenne 1.82).
\paragraph{Couverture grew par stanford} : moyenne : 88.66\%.
\paragraph{Dispersion talismane} : 
Pour 17 POS différents : 30 occurrences (en moyenne 1.76).
\paragraph{Couverture talismane par stanford} : moyenne : 88.67\%.
\subsection{talismane}
\begin{lstlisting}
['ADJ', 'ADV', 'ADVWH', 'CC', 'CLO', 'CLR', 'CLS', 'CS', 'DET', 'DETWH', 'ET', 'I', 'NC', 'NPP', 'P', 'P+D', 'P+PRO', 'PONCT', 'PRO', 'PROREL', 'PROWH', 'V', 'VIMP', 'VINF', 'VPP', 'VPR', 'VS']
\end{lstlisting}
\begin{longtabu}{|X|c|c|}
\caption{part of speech talismane}\\
\hline
talismane & grew & stanford\\
\hline
\endfirsthead
\multicolumn{3}{c}{\tablename\ \thetable\ -- \textit{part of speech for talismane continued on next page}} \\
    \hline
talismane & grew & stanford\\
\hline
\hline
    \endhead
    \hline \multicolumn{3}{r}{\tablename\ \thetable\ -- \textit{part of speech for talismane continued on next page}} \\
    \endfoot
    \hline
    \endlastfoot
ADJ & ('ADJ', 5290926, '90.17 \%') & ('NOUN', 605094, '10.31 \%') \\
~ & \textit{others (\#25)} : 9.83\% & ('ADJ', 4238665, '72.23 \%') \\
~ & ~ & \textit{others (\#19)} : 17.45\% \\
\hline

ADV & ('ADV', 4900380, '93.71 \%') & ('ADV', 3613502, '69.1 \%') \\
~ & \textit{others (\#24)} : 6.29\% & ('PART', 1115705, '21.34 \%') \\
~ & ~ & \textit{others (\#23)} : 9.56\% \\
\hline

ADVWH & ('ADVWH', 40549, '76.72 \%') & ('SCONJ', 6027, '11.39 \%') \\
~ & ('ADV', 6449, '12.2 \%') & ('ADV', 42124, '79.61 \%') \\
~ & \textit{others (\#3)} : 11.07\% & \textit{others (\#1)} : 9.0\% \\
\hline

CC & ('CC', 2848424, '98.6 \%') & ('CONJ', 2794215, '96.72 \%') \\
~ & \textit{others (\#7)} : 1.4\% & \textit{others (\#9)} : 3.28\% \\
\hline

CLO & ('CLO', 1981711, '95.09 \%') & ('PRON', 1741823, '83.58 \%') \\
~ & \textit{others (\#8)} : 4.91\% & \textit{others (\#7)} : 16.42\% \\
\hline

CLR & ('CLR', 1095236, '95.96 \%') & ('PRON', 1100619, '96.43 \%') \\
~ & \textit{others (\#3)} : 4.04\% & \textit{others (\#2)} : 3.57\% \\
\hline

CLS & ('CLS', 3944196, '99.29 \%') & ('PRON', 3961941, '99.73 \%') \\
~ & \textit{others (\#5)} : 0.71\% & \textit{others (\#5)} : 0.27\% \\
\hline

CS & ('CS', 1415280, '84.54 \%') & ('SCONJ', 1132564, '67.65 \%') \\
~ & \textit{others (\#7)} : 15.46\% & \textit{others (\#13)} : 32.35\% \\
\hline

DET & ('DET', 12697515, '98.44 \%') & ('DET', 12103641, '93.84 \%') \\
~ & \textit{others (\#12)} : 1.56\% & \textit{others (\#16)} : 6.16\% \\
\hline

DETWH & ('ADJWH', 19333, '38.28 \%') & ('DET', 33415, '66.07 \%') \\
~ & ('DET', 15443, '30.57 \%') & ('ADJ', 6276, '12.41 \%') \\
~ & ('DETWH', 15631, '30.95 \%') & ('PRON', 9935, '19.64 \%') \\
~ & \textit{others (\#1)} : 0.2\% & \textit{others (\#1)} : 1.88\% \\
\hline

ET & ('V', 3875, '19.05 \%') & ('VERB', 8262, '40.59 \%') \\
~ & ('ET', 9979, '49.05 \%') & ('PROPN', 2084, '10.24 \%') \\
~ & \textit{others (\#11)} : 31.9\% & ('NOUN', 3961, '19.46 \%') \\
~ & ~ & ('ADJ', 2052, '10.08 \%') \\
~ & ~ & \textit{others (\#7)} : 19.62\% \\
\hline

I & ('NC', 1202, '18.98 \%') & ('NOUN', 3275, '52.34 \%') \\
~ & ('I', 2642, '41.72 \%') & ('PROPN', 980, '15.66 \%') \\
~ & ('NPP', 692, '10.93 \%') & ('VERB', 1288, '20.58 \%') \\
~ & ('VINF', 859, '13.57 \%') & \textit{others (\#3)} : 11.41\% \\
~ & \textit{others (\#5)} : 14.8\% & ~ \\
\hline

NC & ('NC', 16427922, '94.89 \%') & ('NOUN', 15957229, '92.18 \%') \\
~ & \textit{others (\#26)} : 5.11\% & \textit{others (\#24)} : 7.82\% \\
\hline

NPP & ('NPP', 2353765, '83.76 \%') & ('PROPN', 2340959, '83.35 \%') \\
~ & \textit{others (\#24)} : 16.24\% & \textit{others (\#20)} : 16.65\% \\
\hline

P & ('P', 11072600, '99.3 \%') & ('ADP', 10770814, '96.6 \%') \\
~ & \textit{others (\#14)} : 0.7\% & \textit{others (\#22)} : 3.4\% \\
\hline

P+D & ('P+D', 1659688, '97.33 \%') & ('ADP, DET', 1094200, '64.17 \%') \\
~ & \textit{others (\#2)} : 2.67\% & ('ADP', 477493, '28.0 \%') \\
~ & ~ & \textit{others (\#11)} : 7.83\% \\
\hline

P+PRO & ('P+PRO', 28505, '100.0 \%') & ('NOUN', 10159, '35.63 \%') \\
~ & ~ & ('ADJ', 13773, '48.3 \%') \\
~ & ~ & \textit{others (\#6)} : 16.07\% \\
\hline

PONCT & ('PONCT', 11922630, '99.49 \%') & ('PUNCT', 11938407, '99.56 \%') \\
~ & \textit{others (\#16)} : 0.51\% & \textit{others (\#4)} : 0.44\% \\
\hline

PRO & ('PRO', 1083967, '89.28 \%') & ('PRON', 1083607, '89.23 \%') \\
~ & \textit{others (\#10)} : 10.72\% & \textit{others (\#7)} : 10.77\% \\
\hline

PROREL & ('PROREL', 1638349, '92.16 \%') & ('PRON', 1569837, '88.29 \%') \\
~ & \textit{others (\#5)} : 7.84\% & \textit{others (\#5)} : 11.71\% \\
\hline

PROWH & ('PROWH', 19451, '57.94 \%') & ('PRON', 30019, '89.5 \%') \\
~ & ('ADV', 5920, '17.64 \%') & \textit{others (\#3)} : 10.5\% \\
~ & ('PROREL', 4936, '14.7 \%') & ~ \\
~ & \textit{others (\#2)} : 9.72\% & ~ \\
\hline

V & ('V', 8359997, '97.52 \%') & ('VERB', 6161972, '71.88 \%') \\
~ & \textit{others (\#22)} : 2.48\% & ('AUX', 2060195, '24.03 \%') \\
~ & ~ & \textit{others (\#13)} : 4.09\% \\
\hline

VIMP & ('VIMP', 19556, '61.64 \%') & ('VERB', 27759, '87.8 \%') \\
~ & ('V', 9034, '28.47 \%') & \textit{others (\#4)} : 12.2\% \\
~ & \textit{others (\#8)} : 9.89\% & ~ \\
\hline

VINF & ('VINF', 2843456, '99.06 \%') & ('VERB', 2610916, '90.95 \%') \\
~ & \textit{others (\#13)} : 0.94\% & \textit{others (\#12)} : 9.05\% \\
\hline

VPP & ('VPP', 2636522, '92.71 \%') & ('VERB', 2362326, '83.07 \%') \\
~ & \textit{others (\#16)} : 7.29\% & \textit{others (\#12)} : 16.93\% \\
\hline

VPR & ('VPR', 490623, '95.51 \%') & ('VERB', 426525, '83.01 \%') \\
~ & \textit{others (\#9)} : 4.49\% & \textit{others (\#7)} : 16.99\% \\
\hline

VS & ('VS', 220570, '90.86 \%') & ('AUX', 93223, '38.34 \%') \\
~ & \textit{others (\#8)} : 9.14\% & ('VERB', 125026, '51.42 \%') \\
~ & ~ & \textit{others (\#8)} : 10.24\% \\
\hline

\end{longtabu}
talismane offre 27 étiquettes différentes, hors regroupement.
\paragraph{Dispersion grew} : 
Pour 27 POS différents : 37 occurrences (en moyenne 1.37).
\paragraph{Couverture grew par talismane} : moyenne : 92.97\%.
\paragraph{Dispersion stanford} : 
Pour 27 POS différents : 41 occurrences (en moyenne 1.52).
\paragraph{Couverture stanford par talismane} : moyenne : 89.42\%.
\section{Dependencies}

\subsection{grew}
\begin{lstlisting}
['_', 'a_obj', 'aff', 'arg', 'arg.comp', 'ato', 'ats', 'aux.caus', 'aux.mod', 'aux.pass', 'aux.tps', 'coord', 'de_obj', 'dep', 'dep.coord', 'dep.coord|dep.coord', 'dep.coord|mod.cleft', 'dep.coord|mod.inc', 'dep.coord|mod.rel', 'dep.coord|obj', 'det', 'dis', 'mod', 'mod.app', 'mod.cleft', 'mod.inc', 'mod.rel', 'mod.voc', 'mod|suj', 'mod|suj|suj', 'mwe', 'obj', 'obj.cpl', 'obj.p', 'obj|suj', 'p_obj.agt', 'p_obj.o', 'ponct', 'ponct|coord', 'ponct|ponct', 'suj', 'suj|dep.coord', 'suj|mod', 'suj|obj', 'suj|suj', 'suj|suj|ats', 'suj|suj|mod', 'suj|suj|obj', 'suj|suj|suj', 'suj|suj|suj|suj']
\end{lstlisting}
\begin{longtabu}{|X|c|c|}
\caption{dependencies grew}\\
\hline
grew & stanford & talismane\\
\hline
\endfirsthead
\multicolumn{3}{c}{\tablename\ \thetable\ -- \textit{dependencies for grew continued on next page}} \\
    \hline
grew & stanford & talismane\\
\hline
\hline
    \endhead
    \hline \multicolumn{3}{r}{\tablename\ \thetable\ -- \textit{dependencies for grew continued on next page}} \\
    \endfoot
    \hline
    \endlastfoot
\_ & ('root', 2244499, '17.03 \%') & ('mod', 3560384, '26.99 \%') \\
~ & ('punct', 1604506, '12.17 \%') & ('root', 3012491, '22.83 \%') \\
~ & \textit{others (\#205)} : 70.8\% & ('ponct', 1653035, '12.53 \%') \\
~ & ~ & \textit{others (\#144)} : 37.65\% \\
\hline

a\_obj & ('iobj', 452241, '37.74 \%') & ('mod', 482456, '40.24 \%') \\
~ & ('case', 274238, '22.88 \%') & ('aff', 250149, '20.86 \%') \\
~ & ('dobj', 186978, '15.6 \%') & ('a\_obj', 183767, '15.33 \%') \\
~ & ('mark', 122089, '10.19 \%') & ('obj', 182510, '15.22 \%') \\
~ & \textit{others (\#25)} : 13.59\% & \textit{others (\#16)} : 8.34\% \\
\hline

aff & ('dobj', 364374, '95.15 \%') & ('aff', 347292, '90.65 \%') \\
~ & \textit{others (\#17)} : 4.85\% & \textit{others (\#10)} : 9.35\% \\
\hline

arg & ('case', 8594, '92.73 \%') & ('mod', 4361, '47.07 \%') \\
~ & \textit{others (\#1)} : 7.27\% & ('dep', 4246, '45.83 \%') \\
~ & ~ & \textit{others (\#2)} : 7.09\% \\
\hline

ato & ('xcomp', 69070, '39.17 \%') & ('mod', 79775, '45.16 \%') \\
~ & ('amod', 38051, '21.58 \%') & ('obj', 43269, '24.49 \%') \\
~ & \textit{others (\#25)} : 39.26\% & ('ats', 21392, '12.11 \%') \\
~ & ~ & \textit{others (\#15)} : 18.24\% \\
\hline

ats & ('root', 283580, '26.38 \%') & ('obj', 397600, '36.93 \%') \\
~ & ('conj', 141210, '13.13 \%') & ('ats', 392331, '36.44 \%') \\
~ & \textit{others (\#47)} : 60.49\% & ('mod', 149734, '13.91 \%') \\
~ & ~ & \textit{others (\#33)} : 12.72\% \\
\hline

aux.caus & ('root', 38514, '23.18 \%') & ('aux\_caus', 46958, '28.28 \%') \\
~ & ('conj', 34578, '20.81 \%') & ('root', 30556, '18.4 \%') \\
~ & ('acl', 28308, '17.04 \%') & ('\_', 17421, '10.49 \%') \\
~ & ('acl:relcl', 21781, '13.11 \%') & \textit{others (\#8)} : 42.84\% \\
~ & ('advcl', 17374, '10.46 \%') & ~ \\
~ & \textit{others (\#11)} : 15.39\% & ~ \\
\hline

aux.mod & ('aux', 354, '100.0 \%') & ('obj', 199, '59.76 \%') \\
~ & ~ & ('prep', 134, '40.24 \%') \\
\hline

aux.pass & ('auxpass', 249245, '54.84 \%') & ('aux\_pass', 271656, '59.74 \%') \\
~ & ('aux', 111314, '24.49 \%') & ('aux\_tps', 129228, '28.42 \%') \\
~ & ('cop', 74279, '16.34 \%') & \textit{others (\#13)} : 11.84\% \\
~ & \textit{others (\#16)} : 4.33\% & ~ \\
\hline

aux.tps & ('aux', 1044761, '90.83 \%') & ('aux\_tps', 989890, '86.05 \%') \\
~ & \textit{others (\#24)} : 9.17\% & \textit{others (\#16)} : 13.95\% \\
\hline

coord & ('cc', 1929989, '95.19 \%') & ('coord', 1883988, '92.91 \%') \\
~ & \textit{others (\#19)} : 4.81\% & \textit{others (\#12)} : 7.09\% \\
\hline

de\_obj & ('case', 317634, '53.44 \%') & ('mod', 482050, '81.09 \%') \\
~ & ('mark', 115590, '19.45 \%') & \textit{others (\#18)} : 18.91\% \\
~ & \textit{others (\#23)} : 27.11\% & ~ \\
\hline

dep & ('case', 4095017, '77.86 \%') & ('mod', 2793113, '53.09 \%') \\
~ & \textit{others (\#79)} : 22.14\% & ('dep', 2132987, '40.55 \%') \\
~ & ~ & \textit{others (\#53)} : 6.36\% \\
\hline

dep.coord & ('conj', 1662197, '58.86 \%') & ('dep\_coord', 2181378, '77.22 \%') \\
~ & ('case', 390086, '13.81 \%') & \textit{others (\#54)} : 22.78\% \\
~ & \textit{others (\#61)} : 27.33\% & ~ \\
\hline

dep.coord|mod.inc & ('conj', 232, '100.0 \%') & ('sub', 242, '100.0 \%') \\
\hline

dep.coord|mod.rel & ('conj', 2034, '66.64 \%') & ('dep\_coord', 2825, '92.35 \%') \\
~ & ('acl:relcl', 405, '13.27 \%') & \textit{others (\#2)} : 7.65\% \\
~ & ('aux', 375, '12.29 \%') & ~ \\
~ & \textit{others (\#1)} : 7.8\% & ~ \\
\hline

det & ('det', 9936121, '77.26 \%') & ('det', 12474849, '96.99 \%') \\
~ & ('nmod:poss', 2105792, '16.37 \%') & \textit{others (\#49)} : 3.01\% \\
~ & \textit{others (\#73)} : 6.37\% & ~ \\
\hline

dis & ('mark', 4521, '89.28 \%') & ('mod', 4531, '87.78 \%') \\
~ & \textit{others (\#2)} : 10.72\% & \textit{others (\#4)} : 12.22\% \\
\hline

mod & ('amod', 3343009, '18.67 \%') & ('mod', 14938931, '83.35 \%') \\
~ & ('case', 2960586, '16.53 \%') & \textit{others (\#155)} : 16.65\% \\
~ & ('advmod', 2795595, '15.61 \%') & ~ \\
~ & \textit{others (\#279)} : 49.18\% & ~ \\
\hline

mod.app & ('appos', 43366, '40.25 \%') & ('mod', 95621, '88.16 \%') \\
~ & ('conj', 38892, '36.1 \%') & \textit{others (\#15)} : 11.84\% \\
~ & \textit{others (\#22)} : 23.65\% & ~ \\
\hline

mod.cleft & ('acl:relcl', 22884, '73.82 \%') & ('mod\_rel', 23233, '75.16 \%') \\
~ & \textit{others (\#13)} : 26.18\% & ('mod', 4717, '15.26 \%') \\
~ & ~ & \textit{others (\#6)} : 9.58\% \\
\hline

mod.inc & ('conj', 20280, '44.37 \%') & ('mod', 35356, '77.06 \%') \\
~ & ('acl', 5713, '12.5 \%') & \textit{others (\#10)} : 22.94\% \\
~ & \textit{others (\#16)} : 43.13\% & ~ \\
\hline

mod.rel & ('acl:relcl', 848259, '67.55 \%') & ('mod\_rel', 855698, '68.15 \%') \\
~ & \textit{others (\#29)} : 32.45\% & ('mod', 179724, '14.31 \%') \\
~ & ~ & \textit{others (\#19)} : 17.53\% \\
\hline

mod.voc & ('nsubj', 627, '35.67 \%') & ('mod', 933, '52.86 \%') \\
~ & ('nmod', 570, '32.42 \%') & ('suj', 597, '33.82 \%') \\
~ & ('root', 222, '12.63 \%') & \textit{others (\#2)} : 13.31\% \\
~ & ('appos', 197, '11.21 \%') & ~ \\
~ & \textit{others (\#1)} : 8.08\% & ~ \\
\hline

mwe & ('nmod', 573, '34.79 \%') & ('mod', 782, '39.3 \%') \\
~ & ('case', 532, '32.3 \%') & ('prep', 648, '32.56 \%') \\
~ & ('mark', 420, '25.5 \%') & ('obj', 291, '14.62 \%') \\
~ & \textit{others (\#1)} : 7.41\% & \textit{others (\#2)} : 13.52\% \\
\hline

obj & ('dobj', 3716155, '64.65 \%') & ('obj', 4332951, '75.36 \%') \\
~ & \textit{others (\#63)} : 35.35\% & \textit{others (\#48)} : 24.64\% \\
\hline

obj.cpl & ('ccomp', 333941, '21.64 \%') & ('sub', 1076650, '69.77 \%') \\
~ & ('advcl', 332949, '21.57 \%') & \textit{others (\#22)} : 30.23\% \\
~ & ('aux', 169678, '10.99 \%') & ~ \\
~ & ('conj', 156945, '10.17 \%') & ~ \\
~ & \textit{others (\#28)} : 35.62\% & ~ \\
\hline

obj.p & ('nmod', 9792461, '75.07 \%') & ('prep', 12286066, '94.17 \%') \\
~ & \textit{others (\#62)} : 24.93\% & \textit{others (\#53)} : 5.83\% \\
\hline

p\_obj.agt & ('case', 173265, '98.47 \%') & ('mod', 168941, '95.96 \%') \\
~ & \textit{others (\#4)} : 1.53\% & \textit{others (\#8)} : 4.04\% \\
\hline

p\_obj.o & ('case', 545700, '67.94 \%') & ('mod', 637033, '79.3 \%') \\
~ & \textit{others (\#36)} : 32.06\% & ('obj', 113207, '14.09 \%') \\
~ & ~ & \textit{others (\#25)} : 6.6\% \\
\hline

ponct & ('punct', 10226010, '99.98 \%') & ('ponct', 10224626, '99.97 \%') \\
~ & \textit{others (\#8)} : 0.02\% & \textit{others (\#8)} : 0.03\% \\
\hline

ponct|ponct & ('punct', 10471, '100.0 \%') & ('ponct', 10472, '100.0 \%') \\
\hline

suj & ('nsubj', 6521773, '83.06 \%') & ('suj', 6692626, '85.23 \%') \\
~ & \textit{others (\#66)} : 16.94\% & \textit{others (\#60)} : 14.77\% \\
\hline

suj|suj & ('nsubj', 330, '100.0 \%') & ('suj', 303, '100.0 \%') \\
\hline

\end{longtabu}
grew offre 50 étiquettes différentes, hors regroupement.
\paragraph{Dispersion stanford} : 
Pour 34 DEP différentes : 63 occurences (moyenne : 1.85).
\paragraph{Couverture stanford par grew} : moyenne : 80.35\%.
\paragraph{Dispersion talismane} : 
Pour 36 DEP différentes : 57 occurences (moyenne : 1.58).
\paragraph{Couverture talismane par grew} : moyenne : 88.01\%.
\newpage

\subsection{stanford}
\begin{lstlisting}
['acl', 'acl:relcl', 'advcl', 'advmod', 'amod', 'appos', 'aux', 'auxpass', 'case', 'cc', 'ccomp', 'compound', 'conj', 'cop', 'csubj', 'dep', 'det', 'discourse', 'dislocated', 'dobj', 'expl', 'goeswith', 'iobj', 'mark', 'mwe', 'name', 'neg', 'nmod', 'nmod:poss', 'nsubj', 'nsubjpass', 'nummod', 'parataxis', 'punct', 'reparandum', 'root', 'vocative', 'xcomp']
\end{lstlisting}
\begin{longtabu}{|X|c|c|}
\caption{dependencies stanford}\\
\hline
stanford & grew & talismane\\
\hline
\endfirsthead
\multicolumn{3}{c}{\tablename\ \thetable\ -- \textit{dependencies for stanford continued on next page}} \\
    \hline
stanford & grew & talismane\\
\hline
\hline
    \endhead
    \hline \multicolumn{3}{r}{\tablename\ \thetable\ -- \textit{dependencies for stanford continued on next page}} \\
    \endfoot
    \hline
    \endlastfoot
acl & ('obj.p', 998256, '42.46 \%') & ('prep', 991761, '42.19 \%') \\
~ & ('mod', 651102, '27.7 \%') & ('mod', 819798, '34.87 \%') \\
~ & ('\_', 395917, '16.84 \%') & \textit{others (\#22)} : 22.94\% \\
~ & \textit{others (\#17)} : 13.0\% & ~ \\
\hline

acl:relcl & ('mod.rel', 848259, '53.46 \%') & ('mod\_rel', 816069, '51.44 \%') \\
~ & ('\_', 226706, '14.29 \%') & ('mod', 255191, '16.09 \%') \\
~ & \textit{others (\#18)} : 32.26\% & \textit{others (\#22)} : 32.47\% \\
\hline

advcl & ('obj.p', 435620, '36.92 \%') & ('prep', 433152, '36.72 \%') \\
~ & ('obj.cpl', 332949, '28.22 \%') & ('sub', 301933, '25.6 \%') \\
~ & ('\_', 155016, '13.14 \%') & ('mod', 155484, '13.18 \%') \\
~ & \textit{others (\#16)} : 21.72\% & \textit{others (\#17)} : 24.49\% \\
\hline

advmod & ('mod', 2795595, '79.41 \%') & ('mod', 3053098, '86.76 \%') \\
~ & ('\_', 494973, '14.06 \%') & \textit{others (\#46)} : 13.24\% \\
~ & \textit{others (\#17)} : 6.53\% & ~ \\
\hline

amod & ('mod', 3343009, '85.05 \%') & ('mod', 3521139, '89.59 \%') \\
~ & \textit{others (\#19)} : 14.95\% & \textit{others (\#31)} : 10.41\% \\
\hline

appos & ('mod', 478211, '44.59 \%') & ('mod', 614908, '57.37 \%') \\
~ & ('\_', 204551, '19.07 \%') & ('obj', 157172, '14.66 \%') \\
~ & \textit{others (\#25)} : 36.34\% & \textit{others (\#31)} : 27.97\% \\
\hline

aux & ('aux.tps', 1044761, '49.63 \%') & ('aux\_tps', 1035061, '49.17 \%') \\
~ & ('\_', 445293, '21.15 \%') & ('root', 296943, '14.11 \%') \\
~ & \textit{others (\#19)} : 29.22\% & \textit{others (\#19)} : 36.72\% \\
\hline

auxpass & ('aux.pass', 249245, '67.3 \%') & ('aux\_pass', 201005, '54.3 \%') \\
~ & ('\_', 57301, '15.47 \%') & ('aux\_tps', 53268, '14.39 \%') \\
~ & \textit{others (\#12)} : 17.22\% & ('root', 37320, '10.08 \%') \\
~ & ~ & \textit{others (\#12)} : 21.23\% \\
\hline

case & ('dep', 4095017, '41.09 \%') & ('mod', 6952370, '69.76 \%') \\
~ & ('mod', 2960586, '29.7 \%') & ('dep', 2170532, '21.78 \%') \\
~ & \textit{others (\#23)} : 29.21\% & \textit{others (\#33)} : 8.46\% \\
\hline

cc & ('coord', 1929989, '64.61 \%') & ('coord', 2805329, '93.91 \%') \\
~ & ('\_', 958310, '32.08 \%') & \textit{others (\#18)} : 6.09\% \\
~ & \textit{others (\#13)} : 3.31\% & ~ \\
\hline

ccomp & ('obj.cpl', 333941, '45.33 \%') & ('sub', 308455, '41.9 \%') \\
~ & ('\_', 102850, '13.96 \%') & ('mod', 96653, '13.13 \%') \\
~ & \textit{others (\#17)} : 40.71\% & ('obj', 95150, '12.92 \%') \\
~ & ~ & \textit{others (\#19)} : 32.05\% \\
\hline

compound & ('mod', 53841, '43.05 \%') & ('mod', 64412, '51.55 \%') \\
~ & ('\_', 16189, '12.95 \%') & ('prep', 15290, '12.24 \%') \\
~ & ('obj.p', 15969, '12.77 \%') & \textit{others (\#23)} : 36.22\% \\
~ & \textit{others (\#15)} : 31.23\% & ~ \\
\hline

conj & ('dep.coord', 1662197, '34.78 \%') & ('dep\_coord', 1528465, '31.98 \%') \\
~ & ('\_', 817364, '17.1 \%') & ('mod', 1139939, '23.85 \%') \\
~ & ('obj.p', 777150, '16.26 \%') & ('prep', 785106, '16.43 \%') \\
~ & ('mod', 763442, '15.97 \%') & \textit{others (\#41)} : 27.73\% \\
~ & \textit{others (\#27)} : 15.89\% & ~ \\
\hline

cop & ('\_', 528398, '46.76 \%') & ('root', 375370, '33.22 \%') \\
~ & ('obj.cpl', 147141, '13.02 \%') & ('mod', 225538, '19.96 \%') \\
~ & ('mod', 127373, '11.27 \%') & ('sub', 150922, '13.36 \%') \\
~ & \textit{others (\#17)} : 28.95\% & \textit{others (\#16)} : 33.46\% \\
\hline

csubj & ('\_', 3100, '39.33 \%') & ('mod', 2130, '26.87 \%') \\
~ & ('obj.cpl', 1333, '16.91 \%') & ('root', 1640, '20.69 \%') \\
~ & ('mod', 1254, '15.91 \%') & ('sub', 1166, '14.71 \%') \\
~ & \textit{others (\#7)} : 27.86\% & \textit{others (\#7)} : 37.73\% \\
\hline

dep & ('\_', 18353, '43.13 \%') & ('mod', 14124, '33.18 \%') \\
~ & ('mod', 7306, '17.17 \%') & ('suj', 7291, '17.13 \%') \\
~ & ('suj', 6651, '15.63 \%') & ('\_', 5974, '14.03 \%') \\
~ & \textit{others (\#11)} : 24.08\% & ('obj', 5211, '12.24 \%') \\
~ & ~ & \textit{others (\#12)} : 23.42\% \\
\hline

det & ('det', 9936121, '90.16 \%') & ('det', 9967966, '90.45 \%') \\
~ & \textit{others (\#17)} : 9.84\% & \textit{others (\#23)} : 9.55\% \\
\hline

discourse & ('mod', 6680, '70.42 \%') & ('mod', 8389, '86.6 \%') \\
~ & ('\_', 2806, '29.58 \%') & \textit{others (\#4)} : 13.4\% \\
\hline

dobj & ('obj', 3716155, '57.67 \%') & ('obj', 3816524, '59.23 \%') \\
~ & ('\_', 949458, '14.73 \%') & ('aff', 1149851, '17.85 \%') \\
~ & \textit{others (\#24)} : 27.6\% & \textit{others (\#40)} : 22.92\% \\
\hline

expl & ('mod', 90458, '59.15 \%') & ('aff', 65481, '42.92 \%') \\
~ & ('det', 28532, '18.66 \%') & ('det', 29426, '19.29 \%') \\
~ & \textit{others (\#11)} : 22.2\% & ('obj', 16772, '10.99 \%') \\
~ & ~ & ('mod', 15473, '10.14 \%') \\
~ & ~ & \textit{others (\#10)} : 16.65\% \\
\hline

goeswith & ('mod', 101, '100.0 \%') & ('mod', 100, '100.0 \%') \\
\hline

iobj & ('a\_obj', 452241, '47.72 \%') & ('obj', 265071, '27.98 \%') \\
~ & ('\_', 147999, '15.62 \%') & ('aff', 244371, '25.79 \%') \\
~ & ('obj', 124271, '13.11 \%') & ('a\_obj', 193273, '20.4 \%') \\
~ & \textit{others (\#12)} : 23.56\% & ('\_', 107705, '11.37 \%') \\
~ & ~ & \textit{others (\#14)} : 14.46\% \\
\hline

mark & ('mod', 1194620, '40.98 \%') & ('mod', 1971403, '67.64 \%') \\
~ & ('\_', 615501, '21.12 \%') & ('obj', 382471, '13.12 \%') \\
~ & ('obj', 392553, '13.47 \%') & \textit{others (\#24)} : 19.24\% \\
~ & \textit{others (\#19)} : 24.44\% & ~ \\
\hline

mwe & ('\_', 117837, '37.12 \%') & ('mod', 178898, '56.45 \%') \\
~ & ('mod', 87783, '27.65 \%') & \textit{others (\#22)} : 43.55\% \\
~ & ('dep', 35597, '11.21 \%') & ~ \\
~ & \textit{others (\#16)} : 24.01\% & ~ \\
\hline

name & ('mod', 158113, '65.74 \%') & ('mod', 190586, '79.34 \%') \\
~ & ('\_', 29286, '12.18 \%') & \textit{others (\#16)} : 20.66\% \\
~ & \textit{others (\#14)} : 22.08\% & ~ \\
\hline

neg & ('mod', 1633515, '93.52 \%') & ('mod', 1617548, '92.63 \%') \\
~ & \textit{others (\#11)} : 6.48\% & \textit{others (\#14)} : 7.37\% \\
\hline

nmod & ('obj.p', 9792461, '86.93 \%') & ('prep', 9681112, '85.96 \%') \\
~ & \textit{others (\#30)} : 13.07\% & \textit{others (\#52)} : 14.04\% \\
\hline

nmod:poss & ('det', 2105792, '98.14 \%') & ('det', 2110127, '98.35 \%') \\
~ & \textit{others (\#8)} : 1.86\% & \textit{others (\#9)} : 1.65\% \\
\hline

nsubj & ('suj', 6521773, '86.4 \%') & ('suj', 6221400, '82.44 \%') \\
~ & \textit{others (\#28)} : 13.6\% & \textit{others (\#49)} : 17.56\% \\
\hline

nsubjpass & ('suj', 264675, '84.89 \%') & ('suj', 252952, '81.19 \%') \\
~ & \textit{others (\#13)} : 15.11\% & \textit{others (\#21)} : 18.81\% \\
\hline

nummod & ('det', 311268, '57.23 \%') & ('det', 262848, '48.31 \%') \\
~ & ('mod', 174804, '32.14 \%') & ('mod', 240559, '44.21 \%') \\
~ & \textit{others (\#20)} : 10.63\% & \textit{others (\#14)} : 7.48\% \\
\hline

parataxis & ('mod', 172406, '36.0 \%') & ('mod', 248856, '52.01 \%') \\
~ & ('\_', 165402, '34.54 \%') & ('obj', 61844, '12.93 \%') \\
~ & \textit{others (\#17)} : 29.46\% & \textit{others (\#18)} : 35.06\% \\
\hline

punct & ('ponct', 10226010, '85.62 \%') & ('ponct', 11935299, '99.87 \%') \\
~ & ('\_', 1604506, '13.43 \%') & \textit{others (\#15)} : 0.13\% \\
~ & \textit{others (\#19)} : 0.95\% & ~ \\
\hline

root & ('\_', 2244499, '65.34 \%') & ('root', 1955105, '56.93 \%') \\
~ & \textit{others (\#21)} : 34.66\% & \textit{others (\#31)} : 43.07\% \\
\hline

xcomp & ('\_', 166737, '22.75 \%') & ('obj', 350155, '47.79 \%') \\
~ & ('obj', 135002, '18.42 \%') & ('mod', 125159, '17.08 \%') \\
~ & ('mod', 103618, '14.14 \%') & \textit{others (\#22)} : 35.13\% \\
~ & \textit{others (\#15)} : 44.69\% & ~ \\
\hline

\end{longtabu}
stanford offre 38 étiquettes différentes, hors regroupement.
\paragraph{Dispersion grew} : 
Pour 35 DEP différentes : 73 occurences (moyenne : 2.09).
\paragraph{Couverture grew par stanford} : moyenne : 80.09\%.
\paragraph{Dispersion talismane} : 
Pour 35 DEP différentes : 67 occurences (moyenne : 1.91).
\paragraph{Couverture talismane par stanford} : moyenne : 78.99\%.
\newpage

\subsection{talismane}
\begin{lstlisting}
['_', 'a_obj', 'aff', 'arg', 'ato', 'ats', 'aux_caus', 'aux_pass', 'aux_tps', 'comp', 'coord', 'de_obj', 'dep', 'dep_coord', 'det', 'mod', 'mod_rel', 'obj', 'p_obj', 'ponct', 'prep', 'root', 'sub', 'suj']
\end{lstlisting}
\begin{longtabu}{|X|c|c|}
\caption{dependencies talismane}\\
\hline
talismane & grew & stanford\\
\hline
\endfirsthead
\multicolumn{3}{c}{\tablename\ \thetable\ -- \textit{dependencies for talismane continued on next page}} \\
    \hline
talismane & grew & stanford\\
\hline
\hline
    \endhead
    \hline \multicolumn{3}{r}{\tablename\ \thetable\ -- \textit{dependencies for talismane continued on next page}} \\
    \endfoot
    \hline
    \endlastfoot
\_ & ('\_', 813617, '34.42 \%') & ('nsubj', 369584, '15.65 \%') \\
~ & ('mod', 416976, '17.64 \%') & ('dobj', 249568, '10.57 \%') \\
~ & ('suj', 318889, '13.49 \%') & ('conj', 247114, '10.46 \%') \\
~ & \textit{others (\#29)} : 34.45\% & \textit{others (\#56)} : 63.31\% \\
\hline

a\_obj & ('a\_obj', 183767, '69.92 \%') & ('iobj', 193273, '73.62 \%') \\
~ & ('obj', 27001, '10.27 \%') & \textit{others (\#15)} : 26.38\% \\
~ & \textit{others (\#10)} : 19.81\% & ~ \\
\hline

aff & ('obj', 486763, '29.96 \%') & ('dobj', 1149851, '70.77 \%') \\
~ & ('aff', 347292, '21.38 \%') & ('iobj', 244371, '15.04 \%') \\
~ & ('\_', 321239, '19.77 \%') & \textit{others (\#29)} : 14.19\% \\
~ & ('a\_obj', 250149, '15.4 \%') & ~ \\
~ & \textit{others (\#13)} : 13.49\% & ~ \\
\hline

arg & ('\_', 505, '44.14 \%') & ('acl:relcl', 218, '25.38 \%') \\
~ & ('mod', 283, '24.74 \%') & ('acl', 188, '21.89 \%') \\
~ & ('obj.cpl', 260, '22.73 \%') & ('conj', 172, '20.02 \%') \\
~ & \textit{others (\#1)} : 8.39\% & ('xcomp', 151, '17.58 \%') \\
~ & ~ & ('advcl', 130, '15.13 \%') \\
\hline

ato & ('\_', 10527, '30.47 \%') & ('xcomp', 6080, '17.78 \%') \\
~ & ('ato', 7143, '20.67 \%') & ('nsubj', 5853, '17.12 \%') \\
~ & ('mod', 6593, '19.08 \%') & ('nmod', 3492, '10.21 \%') \\
~ & \textit{others (\#12)} : 29.77\% & \textit{others (\#19)} : 54.88\% \\
\hline

ats & ('ats', 392331, '65.53 \%') & ('root', 167044, '27.9 \%') \\
~ & ('mod', 97261, '16.24 \%') & ('conj', 85196, '14.23 \%') \\
~ & \textit{others (\#14)} : 18.23\% & ('amod', 61135, '10.21 \%') \\
~ & ~ & \textit{others (\#26)} : 47.65\% \\
\hline

aux\_caus & ('aux.caus', 46958, '58.06 \%') & ('acl', 28859, '35.75 \%') \\
~ & ('obj.p', 17556, '21.71 \%') & ('advcl', 12260, '15.19 \%') \\
~ & \textit{others (\#11)} : 20.23\% & ('conj', 11175, '13.84 \%') \\
~ & ~ & ('aux', 8639, '10.7 \%') \\
~ & ~ & \textit{others (\#16)} : 24.51\% \\
\hline

aux\_pass & ('aux.pass', 271656, '68.72 \%') & ('auxpass', 201005, '50.84 \%') \\
~ & ('aux.tps', 53514, '13.54 \%') & ('aux', 105121, '26.59 \%') \\
~ & \textit{others (\#12)} : 17.74\% & ('cop', 49758, '12.59 \%') \\
~ & ~ & \textit{others (\#19)} : 9.98\% \\
\hline

aux\_tps & ('aux.tps', 989890, '79.93 \%') & ('aux', 1035061, '83.57 \%') \\
~ & ('aux.pass', 129228, '10.44 \%') & \textit{others (\#26)} : 16.43\% \\
~ & \textit{others (\#11)} : 9.63\% & ~ \\
\hline

comp & ('\_', 570, '37.9 \%') & ('nsubj', 573, '54.16 \%') \\
~ & ('suj', 431, '28.66 \%') & ('conj', 242, '22.87 \%') \\
~ & ('dep.coord', 205, '13.63 \%') & ('acl:relcl', 152, '14.37 \%') \\
~ & ('mod', 183, '12.17 \%') & \textit{others (\#1)} : 8.6\% \\
~ & \textit{others (\#1)} : 7.65\% & ~ \\
\hline

coord & ('coord', 1883988, '64.84 \%') & ('cc', 2805329, '96.55 \%') \\
~ & ('\_', 898610, '30.93 \%') & \textit{others (\#28)} : 3.45\% \\
~ & \textit{others (\#15)} : 4.23\% & ~ \\
\hline

de\_obj & ('mod', 10513, '33.07 \%') & ('mark', 10637, '33.7 \%') \\
~ & ('de\_obj', 9335, '29.37 \%') & ('case', 7094, '22.47 \%') \\
~ & ('\_', 5562, '17.5 \%') & ('iobj', 6963, '22.06 \%') \\
~ & \textit{others (\#7)} : 20.06\% & \textit{others (\#8)} : 21.77\% \\
\hline

dep & ('dep', 2132987, '75.61 \%') & ('case', 2170532, '76.96 \%') \\
~ & ('mod', 315970, '11.2 \%') & ('case, det', 374044, '13.26 \%') \\
~ & \textit{others (\#23)} : 13.19\% & \textit{others (\#41)} : 9.78\% \\
\hline

dep\_coord & ('dep.coord', 2181378, '80.56 \%') & ('conj', 1528465, '56.46 \%') \\
~ & \textit{others (\#25)} : 19.44\% & ('case', 440817, '16.28 \%') \\
~ & ~ & \textit{others (\#40)} : 27.26\% \\
\hline

det & ('det', 12474849, '97.43 \%') & ('det', 9967966, '77.85 \%') \\
~ & \textit{others (\#17)} : 2.57\% & ('nmod:poss', 2110127, '16.48 \%') \\
~ & ~ & \textit{others (\#33)} : 5.67\% \\
\hline

mod & ('mod', 14938931, '58.94 \%') & ('case', 6952370, '27.44 \%') \\
~ & ('\_', 3560384, '14.05 \%') & ('amod', 3521139, '13.9 \%') \\
~ & ('dep', 2793113, '11.02 \%') & ('advmod', 3053098, '12.05 \%') \\
~ & \textit{others (\#56)} : 16.0\% & \textit{others (\#139)} : 46.62\% \\
\hline

mod\_rel & ('mod.rel', 855698, '67.01 \%') & ('acl:relcl', 816069, '63.91 \%') \\
~ & ('\_', 190694, '14.93 \%') & \textit{others (\#30)} : 36.09\% \\
~ & \textit{others (\#17)} : 18.05\% & ~ \\
\hline

obj & ('obj', 4332951, '60.97 \%') & ('dobj', 3816524, '53.71 \%') \\
~ & ('\_', 873277, '12.29 \%') & \textit{others (\#39)} : 46.29\% \\
~ & \textit{others (\#27)} : 26.75\% & ~ \\
\hline

p\_obj & ('mod', 7216, '44.51 \%') & ('case', 12900, '79.96 \%') \\
~ & ('p\_obj.agt', 3250, '20.05 \%') & \textit{others (\#6)} : 20.04\% \\
~ & ('p\_obj.o', 2152, '13.27 \%') & ~ \\
~ & \textit{others (\#5)} : 22.17\% & ~ \\
\hline

ponct & ('ponct', 10224626, '84.74 \%') & ('punct', 11935299, '98.86 \%') \\
~ & ('\_', 1653035, '13.7 \%') & \textit{others (\#31)} : 1.14\% \\
~ & \textit{others (\#24)} : 1.56\% & ~ \\
\hline

prep & ('obj.p', 12286066, '95.11 \%') & ('nmod', 9681112, '74.95 \%') \\
~ & \textit{others (\#28)} : 4.89\% & \textit{others (\#40)} : 25.05\% \\
\hline

root & ('\_', 3012491, '89.08 \%') & ('root', 1955105, '57.82 \%') \\
~ & \textit{others (\#21)} : 10.92\% & ('cop', 375370, '11.1 \%') \\
~ & ~ & \textit{others (\#32)} : 31.08\% \\
\hline

sub & ('obj.cpl', 1076650, '70.36 \%') & ('ccomp', 308455, '20.16 \%') \\
~ & ('\_', 209770, '13.71 \%') & ('advcl', 301933, '19.73 \%') \\
~ & \textit{others (\#21)} : 15.93\% & ('conj', 185869, '12.15 \%') \\
~ & ~ & ('aux', 154942, '10.13 \%') \\
~ & ~ & \textit{others (\#29)} : 37.84\% \\
\hline

suj & ('suj', 6692626, '88.29 \%') & ('nsubj', 6221400, '82.07 \%') \\
~ & \textit{others (\#25)} : 11.71\% & \textit{others (\#37)} : 17.93\% \\
\hline

\end{longtabu}
talismane offre 24 étiquettes différentes, hors regroupement.
\paragraph{Dispersion grew} : 
Pour 24 DEP différentes : 53 occurences (moyenne : 2.21).
\paragraph{Couverture grew par talismane} : moyenne : 84.71\%.
\paragraph{Dispersion stanford} : 
Pour 24 DEP différentes : 53 occurences (moyenne : 2.21).
\paragraph{Couverture stanford par talismane} : moyenne : 75.17\%.
\end{document}

